---
label: Отправка сообщений
order: -10
---

## Отправить текст { #send-text }

![](../../static/images/send-text.png)

Данное действие используется для отправки сообщения клиенту в чате, либо для запроса у клиента какой-либо реакции.

Параметр|Raw|Тип|Ограничения|Описание { class="compact" }
--------|---|---|-----------|--------
Текст|`text`|строка|4096 символов|Текст сообщения
Открыть диалог|`openDialog`|флаг|&mdash;|Если обращение закрыто, то мы откроем новое

[!ref Как внести переменную в текст](../variables/start)
[!ref](../message_randomizing)

## Отправить изображение { #send-image }

![](../../static/images/send-image.png)

С помощью этого действия можно отправить картинку с опциональной подписью.

Параметр|Raw|Тип|Ограничения|Описание { class="compact" }
--------|---|---|-----------|--------
Изображение|`url`|строка|не более 16МБ|Загрузка изображения 
Подпись|`caption`|строка|не более 4000 символов|Подпись под изображением. Опционально.

## Отправить видео { #send-video }

![](../../static/images/send-video.png)

Отправить видео пользователю.

Параметр|Raw|Тип| Ограничения|Описание { class="compact" }
--------|---|---|------------|--------
Файл|`url`|строка|Максимальный размер файла: 20МБ. <br>Поддерживаемые форматы: зависит от мессенджера, но mp4 поддерживается всеми|Загрузка видео
Подпись|`caption`|строка|Не более 4000 символов| Текст под видео. Опционально.

## Отправить аудио { #send-audio }

![](../../static/images/send-audio.png)

Отправка аудио сообщения пользователю.

Параметр|Raw|Тип|Ограничения|Описание { class="compact" }
--------|---|---|-----------|--------
Файл|`url`|строка| Файл не более 20МБ |Для отправки голосовых сообщений загрузите файл ogg не более 1МБ и не более 5 минут. <br>Поддерживаются файл ogg, m4a, mp3
Подпись|`caption`|строка|Не более 4000 символов.<br>Поддерживается не всеми мессенджерами) |Подпись под файлом. Опционально.

## Отправить документ { #send-doc }

Параметр| Raw |Тип|Ограничения|Описание { class="compact" }
--------|--|---|-----------|--------
Файл |`url`|строка|Не более 20МБ| Отправить документ
Подпись |`caption`|строка|Не более 4000 символов.<br>Поддерживается не всеми мессенджерами|Подпись под файлом. Опционально.
